FCC前主席：香港之死已來臨

2018年10月12日

FCC前主席：香港之死已來臨

【本報訊】香港外國記者會（FCC）副主席、英國記者馬凱簽證被拒事件，引起全球關注。台灣大陸委員會副主委兼發言人邱垂正表示，北京當局的緊縮打壓，使得香港言論、新聞自由不斷受侵蝕。

FCC前主席兼港大學者Keith Richburg以「遲了一點，但香港之死已經來臨」為題，慨嘆港府處理香港民族黨及馬凱事件，似已成為香港命運的轉捩點。

羅傑斯：英國將站起來抵抗中國

台灣陸委會副主委邱垂正昨日回應記者提問時說，國際社會相當關注馬凱事件，但北京當局緊縮打壓，使得香港言論、新聞自由不斷受侵蝕。

他呼籲北京當局與港府，面對港人自由民主訴求，及對香港未來多元發展主張，應該以寬容、理性、開放態度處理，勿再讓香港人權自由受到侵蝕；也應依法保障外國記者採訪的權利，勿一再以政治考量進行箝制。

FCC前主席、港大新聞及傳媒研究中心總監Keith Richburg撰文指，《財富雜誌》1995年曾以「香港之死」為封面主題（圖），或許有先見之明但言之過早。

然今年夏秋之交似是轉捩點，一個曾經偉大的開放與自由城市開始衰亡。他指轉捩點發生在七月，香港民族黨被列為非法組織；至十月，港府首次以驅逐外國記者出境。

英國保守黨人權委員會副主席羅傑斯（Benedict Rogers）亦撰文稱英國現時必須堅定、清楚地向中國發聲，若中國繼續踐踏中英聯合聲明，關押百萬名新疆回教徒、打壓內地教會，英國將會站起來抵抗，否則英國只會不斷被掌摑及打擊，最終失去所有尊嚴。

美國參議員Marco Rubio在回應馬凱事件時稱，中國禁止記者入境的舉動並不新鮮，當局目標為透過禁止部份記者入境，令記者報道時自我審查，從而影響全球有關中國的報道。

■記者陳建平

上一則
上一則
《香港政策法》提供貿易優惠

下一則
下一則
立會委員會主席 建制包攬三分二

林鄭：倘美懲罰港 會據理力爭

《香港政策法》提供貿易優惠

斥一地兩檢毀兩制 威嚇民主人士美國會報告 倡訂港人權及民主法

英國脫歐自己都未搞得掂

英國算撚數啦 依家係睇美國想點用香港玩死中國咋

英國跟美國制裁名單玩夠做
而且不嬲做開，國際標準黎

香港之死俾人用到濫晒，香港係十幾年前已經死左啦，宜家係叫深港市。

好想知今次新聞係國際係咪真係咁多人關注？

香港d垃圾新聞講到好似無咩野咁

全盛時期既香港要死幾多次